Данные, с которыми работает система – информация о файлах.

·         Каждый файл имеет уникальный целочисленный id и md5-хэш (16 байт).

·         Атрибуты файла, также целочисленные – значения zone (1-10), format (0-255), size (Long).

 

Данные в систему приходят двумя потоками: в одном есть id, md5, zone, а в другом id, format и size. Т.о., первичным ключом является id.

В БД данные хранятся в двух таблицах: первичной (id -> md5, zone, format, size) и вторичной (md5 -> zone, format, size). Из первичной во вторичную данные копируются, если есть md5. Поиск md5 по атрибутам – просто полный перебор.

 

Требуется реализовать прототип сервиса, обладающего следующей функциональностью:

·         хранение информации о md5-хэшах файлов и их атрибутах (zone, format, size);

·         предоставление интерфейса для загрузки данной информации двумя частями: (id, md5, zone) и (id, format, size). Можно сделать HTTP API, но лучше что-нибудь поинтересней;

·         предоставление HTTP API для пользователей:

a.    получение атрибутов по md5-хэшу;

b.    получение md5-хэшей по набору атрибутов (zone, format, size), например: zone=1&format=254,255&size=1-1024. Типы значения атрибутов: единичный (1), перечисление (254,255) и диапазон (1-255). Поддержать возможность задавать всем атрибутам любой их этих типов. Предполагается, что список атрибутов может пополняться и должно быть легко добавлять новые.

 

Работу с БД достаточно замокировать – не надо писать код работы с конкретной БД, однако следует учитывать формат таблиц при создании контрактов. Производительность запросов пользователей важна, а кол-во запросов может быть большим – учесть это при проектировании архитектуры сервиса. Использовать Akka.

Обработку ошибок, retry, логирование не обязательно реализовывать везде, но во всех местах, где это важно, отметить комментарием.

Комментарии только там, где они действительно необходимы. Лучше написать тест, который покажет работоспособность прототипа. Если есть идеи, что еще протестировать, укажите комментарием.

 

Важна общая архитектура сервиса, детали можно прописать комментариями, если их реализация трудоемка. Также указывайте все идеи оптимизации и улучшения кода, которые есть!
